\ProvidesPackage{Beamer_formato_diapos}
\typeout{My own custom style for Beamer slides from Metropolis}

% Figure's path
\graphicspath{{./images/}}

%%                                    %%
%% Paquetes para incluir por defecto  %%
%%                                    %%
\usepackage[galician]{babel}

%%                                    %%
%% Paquetes utilizados                %%
%%                                    %%

\usepackage{multirow}
\usepackage{multicol}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{xspace}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{soul}

\lstset{
  escapeinside={(*@}{@*)}
}

\lstdefinestyle{pequenocon}{
  basicstyle=\scriptsize\ttfamily, numbers=left
}

\lstdefinestyle{pequenosin}{
  basicstyle=\scriptsize\ttfamily
}

\lstdefinestyle{shell}{language=bash,
  showstringspaces=false,
  commentstyle=\itshape\color{purple!40!black}
}

\usepackage{FiraSans}
\usepackage{FiraMono}

\setsansfont[
    Extension      = .otf,
    UprightFont    = *-Light,
    ItalicFont     = *-LightItalic,
    BoldFont       = *-Regular,
    BoldItalicFont = *-Italic
]{FiraSans}

\setmonofont[
    Extension      = .otf,
    UprightFont = *-Regular,
    BoldFont    = *-Medium
]{FiraMono}

\newcommand{\lstbg}[3][0pt]{{\fboxsep#1\colorbox{#2}{\strut #3}}}
\lstdefinelanguage{diff}{
  morecomment=[f][\lstbg{red!20}]-,
  morecomment=[f][\lstbg{green!20}]+,
  morecomment=[f][\textit]{@@},
  % morecomment=[f][\textit]{---},
  % morecomment=[f][\textit]{+++},
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Definición de comandos             %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% \definecolor{cAzul}{rgb}{0.00,0.00,0.80}
% \definecolor{cFondo1}{rgb}{0.85,0.85,1.00}
% \definecolor{cFondo2}{rgb}{0.72,0.72,0.93}
% \definecolor{darkgreen}{rgb}{0,0.388,0}
% \definecolor{orange}{rgb}{1,0.4,0}
% \definecolor{lightblue}{rgb}{0,0.6,1}
% \definecolor{lightgreen}{rgb}{0.4,0.8,0.2}

\newcommand{\vspacing}{\vspace*{5pt}}
\newcommand{\git}{{\tt Git}}
% \newcommand{\xxx}[1]{\textit{#1}}

%%                                    %%
%% LaTeX Beamer stuff                 %%
%%                                    %%
\usetheme[sectionpage=progressbar]{metropolis}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%  Definición de entornos             %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newenvironment{checkenv}{\only{\useitemizeitemtemplate{X}}}{}
\newenvironment{ejemplo}{\begin{multicols}{2}}{\end{multicols}}
\newenvironment{caja}[1]{\begin{beamerboxesrounded}[shadow=true]{#1}}
                        {\end{beamerboxesrounded}}

\ifnum\queformato=0 % PDF via xelatex
  % \usepackage[dvisvgm]{media4svg}
\else % SVG via dvilualatex + dvisvgm
  \usepackage{tikz}
  \usepackage{media4svg}

  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  % PageDown, PageUp key event handling; navigation symbols <--, -->
  % mouse cursor autohide on idle
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \usepackage[totpages]{zref}
  \usepackage{atbegshi}
  \usepgflibrary{arrows.meta}
  \setbeamertemplate{navigation symbols}{}
  \def\navBtnSize{9pt}
  \def\navBtnLnWd{1.6pt}
  \AtBeginShipout{%
    \AtBeginShipoutAddToBox{%
      \special{dvisvgm:raw
        <style>svg{cursor: none}</style>%
        <defs>%
        <script type="text/javascript">%
        <![CDATA[%
        var svgRoot=document.getElementsByTagName('svg')[0];%
        var cursorTimer;%
        document.addEventListener('mousemove', function(e){%
          e.preventDefault();e.stopPropagation();%
          svgRoot.style.cursor='initial';%
          if(e.target!=svgRoot){%
            e.target.style.cursor='inherit';%
          }%
          try{clearTimeout(cursorTimer);}catch(err){};%
          cursorTimer=setTimeout(function(){e.target.style.cursor='none';},3000);%
        });%
        document.addEventListener('keydown',function(e){%
          if(e.key=='PageDown'||e.key=='ArrowDown'||e.key=='ArrowRight'){%
            \ifnum\thepage<\ztotpages
              document.location.replace('\jobname-\the\numexpr\thepage+1\relax.svg');%
            \fi%
          }else if(e.key=='PageUp'||e.key=='ArrowUp'||e.key=='ArrowLeft'){%
            \ifnum\thepage>1
              document.location.replace('\jobname-\the\numexpr\thepage-1\relax.svg');%
            \fi%
          }%
        });%
        ]]>%
        </script>%
        </defs>%
      }%
    }%
    \AtBeginShipoutUpperLeftForeground{%
      \raisebox{-\dimexpr\height+0.5ex\relax}[0pt][0pt]{\makebox[\paperwidth][r]{%
          \color{structure!40!}%
          \ifnum\thepage>1%
            \href{\jobname-\the\numexpr\thepage-1\relax.svg}{%
              \tikz{
                \filldraw[black!0!] (-1pt,-\dimexpr\navBtnSize/2+1pt\relax)
                rectangle (\dimexpr\navBtnSize+1pt\relax,\dimexpr\navBtnSize/2+1pt\relax);
                \draw[{Straight Barb[round]}-,line width=\navBtnLnWd] (-1pt,0)--(\navBtnSize,0);}}%
          \else%
            \textcolor{lightgray}{\tikz{
                \filldraw[black!0!] (-1pt,-\dimexpr\navBtnSize/2+1pt\relax)
                rectangle (\dimexpr\navBtnSize+1pt\relax,\dimexpr\navBtnSize/2+1pt\relax);
                \draw[{Straight Barb[round]}-,line width=\navBtnLnWd] (-1pt,0)--(\navBtnSize,0);}}%
          \fi\hspace{0.5ex}%
          \ifnum\thepage<\ztotpages%
            \href{\jobname-\the\numexpr\thepage+1\relax.svg}{%
              \tikz{
                \filldraw[black!0!] (-1pt,-\dimexpr\navBtnSize/2+1pt\relax)
                rectangle (\dimexpr\navBtnSize+1pt\relax,\dimexpr\navBtnSize/2+1pt\relax);
                \draw[-{Straight Barb[round]},line width=\navBtnLnWd] (-1pt,0)--(\navBtnSize,0);}}%
          \else%
            \textcolor{lightgray}{\tikz{
                \filldraw[black!0!] (-1pt,-\dimexpr\navBtnSize/2+1pt\relax)
                rectangle (\dimexpr\navBtnSize+1pt\relax,\dimexpr\navBtnSize/2+1pt\relax);
                \draw[-{Straight Barb[round]},line width=\navBtnLnWd] (-1pt,0)--(\navBtnSize,0);}}%
          \fi%
          \hspace{0.5ex}%
        }}%
    }%
  }%
\fi

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\endinput
